<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/</id>
    <title>啊么么么么么的个人博客</title>
    <updated>2020-04-29T01:56:05.665Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>@啊么么么么么</subtitle>
    <logo>https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 啊么么么么么的个人博客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[毁三观！一些未成年人竟然护着一款色情游戏！家长们必须警惕！]]></title>
        <id>https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/post/hui-san-guan-yi-xie-wei-cheng-nian-ren-jing-ran-hu-zhao-yi-kuan-se-qing-you-xi-jia-chang-men-bi-xu-jing-ti/</id>
        <link href="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/post/hui-san-guan-yi-xie-wei-cheng-nian-ren-jing-ran-hu-zhao-yi-kuan-se-qing-you-xi-jia-chang-men-bi-xu-jing-ti/">
        </link>
        <updated>2020-04-29T01:13:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>随着经济社会的不断发展，一些未成年人开始逐渐接触网络，而一些孩子却开始游玩手机上的一些五花八门的游戏。</p>
<p>近日，在新京报微信公众号上曝光了一个名为《迷你世界》的游戏，此游戏内含有许多色情内容。据公开资料显示，迷你世界游戏玩家大多都是未成年人。<br>
<img src="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io//post-images/1588123253508.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io//post-images/1588124484426.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>于是在微信公众号上，有一位号主为了铲除这种社会毒瘤，让大家举报《迷你世界》游戏。<br>
(公众号原文章：https://mp.weixin.qq.com/s/DSIeuyl8yCRETOHlWsAY0w)<br>
但是就有一些未成年玩家，竟然说“你们不许举报迷你世界！”的话语！<br>
#一些未成年人竟然保护着一款色情游戏！<br>
<img src="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io//post-images/1588124506075.png" alt="" loading="lazy"><br>
所以，请你们看看自家的孩子有没有玩这款“色情游戏”，如果玩了，请立刻卸载游戏并向扫黄打非办公室举报！<br>
#举报很简单，登陆扫黄打非办公室网站，无需注册，直接把截图发上去就行。</p>
<p>##求求你们了，多一个人，多一份正义的声音！请一起举报《迷你世界》这个游戏！！<br>
##我相信，经过大家的共同努力，这个邪恶的游戏一定会被消灭的，请大家行动起来吧。<br>
##我相信，在这次抗疫中，我们能够胜利，现在面对这样一种邪恶的毒害儿童和青少年的病毒般的游戏，我们也能够胜利！!</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[MIUI最新内测版桌面，MIUI11可用，体验新动画]]></title>
        <id>https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/post/miui-zui-xin-nei-ce-ban-zhuo-mian-miui11-ke-yong-ti-yan-xin-dong-hua/</id>
        <link href="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/post/miui-zui-xin-nei-ce-ban-zhuo-mian-miui11-ke-yong-ti-yan-xin-dong-hua/">
        </link>
        <updated>2020-04-29T00:24:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>MIUI最新内测版桌面，MIUI11可用，体验新动画</p>
<blockquote>
<p>下载地址<br>
https://lanzous.com/ic1dlif</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《迷你世界》涉黄后续——游戏遭全网下架整改]]></title>
        <id>https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/post/lesslessmi-ni-shi-jie-greatergreater-she-huang-hou-xu-you-xi-zao-quan-wang-xia-jia-zheng-gai/</id>
        <link href="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/post/lesslessmi-ni-shi-jie-greatergreater-she-huang-hou-xu-you-xi-zao-quan-wang-xia-jia-zheng-gai/">
        </link>
        <updated>2020-04-28T13:08:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2020年4月28日21时04分，《迷你世界》官方发表消息声明“为响应国家网信办发布的《网络信息内容生态治理规定》，支持国家管理净化网络信息内容，为青少年健康成长营造健康的网络环境，《迷你世界》即日起主动从全网的各个渠道下架该游戏产品，彻底阻断不良内容传播链条，直至产品整改完毕。”<br>
此前《迷你世界》被新京报爆出游戏玩家开房间诱导青少年拍摄隐私部位并上传，成为中国版的N号房。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国版N号房！《迷你世界》用户诱导青少年拍摄隐私部位！快看看你家孩子有没有在玩这款游戏！]]></title>
        <id>https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/post/lesslessmi-ni-shi-jie-greatergreater-qing-shao-nian-you-xi-yang-guang-shou-ce-yi-ge-fa-bu-liao-gen-mei-fa-bu-yi-yang-de-shou-ce/</id>
        <link href="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/post/lesslessmi-ni-shi-jie-greatergreater-qing-shao-nian-you-xi-yang-guang-shou-ce-yi-ge-fa-bu-liao-gen-mei-fa-bu-yi-yang-de-shou-ce/">
        </link>
        <updated>2020-04-28T05:07:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2020年4月2日，B站游戏up主”小书生_谢尘缘“发表一个名为”实名举报迷你涉黄 假装少女收集罪证“的视频，这个视频中讲述了一款名为《迷你世界》的游戏玩家开房间诱导青少年拍摄隐私部位并上传。这款高度自由的沙盒游戏，由深圳市迷你玩科技有限公司开发，于2015年12月26日发行。就在去年，《迷你世界》通过官方微信发布文章称，已有“上亿青少年用户”。</p>
<p>虽然《迷你世界》在4月7日称”会进一步加强监督管理，升级审查措施，并加大力度对不良内容的打击。“，但是在《迷你世界》中的“联机大厅”和“迷你工坊”还存在着一些色情地图。<br>
<img src="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io//post-images/1588122618937.png" alt="" loading="lazy"><br>
不堪入目的文字</p>
<p>截止到发稿，《迷你世界》已在全网下架。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《迷你世界》有玩家教唆儿童拍摄隐私照片，嘱咐“不能告诉妈妈”]]></title>
        <id>https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/post/lesslessmi-ni-shi-jie-greatergreater-you-wan-jia-jiao-suo-er-tong-pai-she-yin-si-zhao-pian-zhu-fu-bu-neng-gao-su-ma-ma/</id>
        <link href="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/post/lesslessmi-ni-shi-jie-greatergreater-you-wan-jia-jiao-suo-er-tong-pai-she-yin-si-zhao-pian-zhu-fu-bu-neng-gao-su-ma-ma/">
        </link>
        <updated>2020-04-28T04:24:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本文转载至新京报微信公众号（微信号:bjnews_xjb）作者张熙廷，如有侵权请联系博客主删除。<br>
原文章地址：https://mp.weixin.qq.com/s/-GGTlxdZGYhdJ_HmyMJ-Pg<br>
——————————————————————————————————<br>
玩了没多久，游戏中出现的一些画面，令谢尘缘愤怒又惊讶。一张地图里，十余个留言板上，写着与性爱有关的文字。评论区，也充斥着许多有关性暗示的内容。</p>
<p>全文4652字，阅读约需9分钟<br>
新京报记者 张熙廷  樊朔 实习生 王亚会 编辑 赵凯迪 值班编辑 王巍 校对 何燕</p>
<p>5岁的王小云（化名）在家中脱下衣服，对着移动设备拍照。2020年4月26日，王小云的家属告诉新京报记者，孩子说在玩《迷你世界》时，有人教她拍摄和发送隐私照片，并嘱咐“不能告诉妈妈”。</p>
<p>王小云提到的《迷你世界》，是一款针对青少年和儿童的沙盒游戏。去年，《迷你世界》通过官方微信发布文章称，已有“上亿青少年用户”。</p>
<p>这款以“锻炼青少年三维空间思维，开发想象力和认知能力”为宣传语的游戏，因出现涉黄及色情诱导信息，频繁出现在公众视野。</p>
<p>4月7日，游戏方发文称进行整改。但近日，新京报记者调查发现，整改后的《迷你世界》仍没有阻断涉黄地图。</p>
<p>有些地图的留言板出现色情文字，还有些地图为迎合涉黄内容，搭配了窗、椅子等道具。</p>
<p>有人会在游戏中留下QQ、微信号，引诱玩家进入涉黄QQ群。群中，常常有网友向女性索要私密照片，并发布色情视频和动图。新京报记者以女性身份加入一个涉黄群时，一名网友直接索要裸照。</p>
<p>涉黄信息频现背后，暴露出未成年游戏平台在审核方面的漏洞。新京报记者发现，游戏中一些与涉黄信息相关的高频词，如“聊污”、“互看”等关键词，并没有纳入游戏敏感字系统。</p>
<p>即便游戏方称“已通过多重手段对有害信息筛查”，但游戏中的涉黄信息并未得到有效封禁，通过游戏被诱导至涉黄群的链条，也没被彻底斩断。<br>
<img src="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io//post-images/1588048569520.png" alt="" loading="lazy"><br>
▲4月24日，《迷你世界》一地图的大量留言板，记录着黄色小说情节。游戏截图</p>
<p>━━━━━<br>
针对青少年的游戏频现涉黄信息</p>
<p>打开游戏，屏幕上出现了“卡卡”和“妮妮”两个角色，分别代表男性和女性。王小云输入出生日期后，选择了“妮妮”。</p>
<p>几个月前，王小云下载了《迷你世界》。这款高度自由的沙盒游戏，由深圳市迷你玩科技有限公司开发，于2015年12月26日发行。</p>
<p>第一个游戏任务，是采集木头。角色手持斧头，站在由无数方块组成的森林中，玩家可以通过伐木，制作工具箱。也可以播种耕地、采集矿石、建造房屋和城市。</p>
<p>王小云操控角色，在游戏里铺设了岩石，并在上面盖了几栋建筑。她在其中一栋建筑前，放置了一块留言板，并在上面写了“欢迎光临”。</p>
<p>一切就绪后，她把这张地图上传分享，其他玩家便可以通过联机，进入王小云创造的“世界”，与她在游戏中进行互动。</p>
<p>这种具备创造功能的游戏方式，为《迷你世界》吸引了大量青少年和儿童玩家。游戏官方微信号去年发布文章显示，这款游戏已有“上亿青少年用户”。</p>
<p>高三学生谢尘缘的弟弟、妹妹，也是《迷你世界》的忠实粉丝。弟弟已经上小学，妹妹刚上幼儿园，为了和他们一起玩游戏，今年3月份，谢尘缘下载了《迷你世界》。</p>
<p>玩了没多久，游戏中出现的一些画面，令谢尘缘愤怒又惊讶。一张地图里，十余个留言板上，写着与性爱有关的文字。评论区，也充斥着许多有关性暗示的内容。<br>
<img src="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io//post-images/1588048626619.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
▲4月8日，一张名为“找对象”的地图中，制作者在一栋建筑内的12个留言板上，留下了性暗示文字，并搭配了床和椅子等道具。游戏截图</p>
<p>“绝大部分玩家都是未成年人，去投放这类信息，是绝对不可饶恕的。”4月2日，谢尘缘在视频网站发布视频，实名举报《迷你世界》涉黄。</p>
<p>4月7日，《迷你世界》在官方网站发布公告，宣布暂时关闭地图评论区，并表示已查封、处理数千个违规账号。</p>
<p>然而，新京报记者调查发现，游戏整改之后，游戏里的色情信息并未消除。4月8日，记者通过游戏的联机大厅，进入一个名为“找对象”的地图中，其中12个小告示牌上，均写有色情文字。</p>
<p>另一个地图的告示牌上，也出现了大量涉黄信息。记者了解到，这张地图创建于3月18日，目前下载量已达19.4万。创建者在介绍栏提示，“请不要举报”。</p>
<p>10岁的玩家张小明（化名）告诉新京报记者，班里很多同学都在玩这款游戏，便下载下来，他也常在联机界面看到一些“比较色情”的房间和评论，“刷新几次就能遇到”。</p>
<p>这些涉黄地图，大都通过留言板和信纸，以文字形式表现色情内容，有的会搭配场景，提供椅子、床等道具。</p>
<p>创建者大多会设置标牌，提醒玩家不要举报。有的作者，会将类似场景隐藏在封闭的空间内，玩家需要输入“保证不举报”的文字信息，才可传送进入。</p>
<p>多名涉黄地图的创建者提到，制作这样的地图，是为了在游戏中“涨粉”。为了吸引更多的玩家，他们会“承诺”说，如果粉丝达到一定数量，将会持续更新色情内容。</p>
<p>━━━━━<br>
从游戏“涉黄房”诱导到涉黄群</p>
<p>一些青少年在游戏中浏览色情地图后，可以通过地图内的留言板，加入到涉黄QQ群组。在一些群主的诱导之下，青少年们面临暴露隐私的风险，很容易成为色情活动的受害者。</p>
<p>上述5岁女童的家长告诉新京报记者，有一天，孩子脱了衣服，对着移动设备拍摄。在母亲询问下，女童提到，《迷你世界》中有人教她拍摄、发送隐私照片，还嘱咐她“不能告诉妈妈”。</p>
<p>谢尘缘向记者提到，他此前在涉黄群潜伏时也发现，有成员会向他人索要私密照片，并发布到群里。新京报记者在一个相关的涉黄群发现，有群员发布疑似女童私密照。<br>
<img src="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io//post-images/1588048656007.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
▲谢尘缘发布《实名举报迷你涉黄，假装少女收集罪证》的视频，在“B站”已有300万的播放量。网站截图</p>
<p>谢尘缘曾伪装成12岁的少女，通过《迷你世界》评论区的QQ号，加入一个涉黄群组。刚进群，一名网友便加他为好友，并要求他发裸照。“真的有恶心的人，在里面去诱骗未成年人。”</p>
<p>《迷你世界》评论区在整改、关闭前，曾充斥大量类似的涉黄QQ群信息。一张名为“选姐姐”的地图评论区，多数评论在描绘色情场景，还有评论者留下QQ号，声称要找“污女”。</p>
<p>谢尘缘曾通过游戏评论区的QQ号，加入多个涉黄群。4月6日，他将发现的涉黄群全部举报。但这些群遭举报被封禁之后，很快便会再次建立。</p>
<p>其中一个涉黄群的聊天信息显示，他们的“主群”因遭举报而被封禁。名为“小丑”的管理员并不介意，他表示将再次建群。“封群这种事，我见过五六次了。”</p>
<p>4月8日，新京报记者根据谢尘缘提供的群号，进入一个名为“书屋审核群2”的QQ群。该群于4月6日建立，共有50余人。QQ账号信息，男性的群员占59%，“00后”占65%。</p>
<p>群主发布的公告提到，群员想要进入“主群”，需要在《迷你世界》的评论区发布一段涉黄内容，内容大意为，加入某某群可以浏览涉黄信息、参与色情活动。</p>
<p>部分群员喜欢索要女性的私密照。记者所用QQ号，性别信息显示为女性。进群后，多名群友添加记者为好友，提出想要“聊污”、“互看”。其中，“互看”指双方互发私密照片，“聊污”则表示双方通过文字聊天的方式，进行性幻想等活动。<br>
https://s1.ax1x.com/2020/04/28/J4hTj1.jpg<br>
▲4月初，谢尘缘在联机地图中发现，有人在游戏中诱导玩家添加QQ、微信，并提出“互看”。受访者供图</p>
<p>新京报记者与群内多人聊天发现，这些要求“互看”、“聊污”的QQ用户自称的年龄，从12岁到20多岁不等，均为男性。一名自称群内“元老”的成员称：“已掌握群里30%的女性图片。”</p>
<p>“树污”的管理者在等待《迷你世界》的评论区再次放开。当有群员谈起群里“妹子少”，群主“049”说：“最近扫黄比较严重，忍一忍吧，等迷你地图评论能发了，还缺妹子吗？”</p>
<p>━━━━━<br>
失效的有害信息审查</p>
<p>让隐藏在互联网背后的“色情暗网”有机可乘，暴露了游戏平台的管理漏洞。中国政法大学传播法研究中心副主任朱巍认为，对于游戏中出现的评论和信息，游戏平台负有监管责任，应严格防止游戏成为色情活动的招揽平台。</p>
<p>4月中旬，《迷你世界》曾通过媒体发文称，已通过多重手段对有害信息筛查。“2019年，升级安全审核系统和词库过滤筛查功能，覆盖动态评论、联机房间、地图黑板、留言板、信纸、字牌等各个板块的内容”。</p>
<p>《迷你世界》在相关文章中称，游戏团队组建了由内容审核、客服等组成的“百人团队”排查内容。该游戏团队称，审核效率“提升十倍”的新版内容审核系统，目前已上线试运行。</p>
<p>新京报记者在游戏中测试发现，“色情”等关键字被纳入了敏感字，无法在游戏的告示牌上输入，但另一些与涉黄信息相关的高频词，如“聊污”、“互看”等关键词，并没有纳入其敏感字系统。</p>
<p>游戏的审核系统仍显得效果有限。创建者通过拼音、形声字等方式，可轻易替换掉敏感字。<br>
https://s1.ax1x.com/2020/04/28/J44SgA.jpg<br>
▲《迷你世界》游戏场景。图片来自游戏官方网站</p>
<p>“若此色情信息持续在平台出现，家长有权将游戏平台起诉至法院。”朱巍认为，《迷你世界》等主要面向未成年人的游戏平台，有更大义务对色情信息进行严格监管。</p>
<p>今年3月开始实施的《网络信息内容生态治理规定》，重点提到了专门以未成年人为服务对象的网络信息内容专栏、专区和产品。</p>
<p>朱巍提到，游戏平台作为网络服务提供者，对用户上传信息表现出来的形象、内容以及表达意图，都具有监管责任，面向未成年人的，更需要严格审核。带有性暗示、性挑逗等易使人产生性联想的以及可能诱导未成年人不良嗜好的不良信息，都应严格被禁止。</p>
<p>华南理工大学法学院副教授、律师叶竹盛向新京报记者表示，迷你世界游戏中，玩家自建地图出现的篇幅短小的色情文字和场景，难以被认定为刑法上的淫秽物品，但属于网络上涉及色情、低俗的违法信息,应由网信部门和游戏平台予以打击和处理。</p>
<p>对于在QQ群传播色情音视频、文字书刊等淫秽物品的行为，叶竹盛表示，达到一定数量的，将构成犯罪。具备牟利功能的，构成传播淫秽物牟利罪。向不满十八周岁的未成年人传播淫秽物品的，更属于从重处罚情节。</p>
<p>━━━━━<br>
实名认证漏洞背后：青少年的模仿、沉迷和充值</p>
<p>除了涉黄内容，《迷你世界》联机大厅一些玩家自建地图中，还存在与暴力行为相关的内容。</p>
<p>在一张名为“欺负妹妹”的地图中，新京报记者发现，房主在游戏扮演妹妹，其他玩家扮演哥哥、姐姐，对妹妹进行惩罚。</p>
<p>地图中专门设置了“妹妹惩罚室”。玩家可以将“妹妹”关进小黑屋，也可以用多种道具殴打妹妹。</p>
<p>北京凝爱儿童教育咨询中心首席心理专家余伟对新京报记者称，孩子的认知能力和生活经验有限，因此儿童、青少年会对游戏、电视、动画片中的一些危险行为进行模仿。</p>
<p>此前，河北省邯郸市一对兄妹，曾从家中四楼楼顶跳下受伤。4月2日，孩子母亲傅女士告诉新京报记者，儿子近期经常玩《迷你世界》和《和平精英》两款手游，女儿醒来后曾对她说，“哥哥告诉她游戏中从楼上跳下不会摔伤，便拉着她的手从楼上跳下。”</p>
<p>傅女士告诉新京报记者，儿子私自背下了父亲的身份证号，在游戏中完成了实名认证。</p>
<p>事发前一天，傅女士发现两部手机上有多个消费提醒，总金额达800多元。充值记录截图显示，两兄妹在《迷你世界》游戏中购买了迷你币，消费日期为3月21日。</p>
<p>新京报记者了解到，许多青少年为了绕开游戏相关限制，会通过家长的身份信息进行实名制登记。一名15岁的玩家说，很多同学都会用家人的身份证进行认证。</p>
<p>多名家长向新京报记者表示，孩子曾通过父母的身份证注册账号，绕开青少年消费保护措施，因为孩子知道家长的支付密码，短时间在游戏中消费大量金额。</p>
<p>一名受访者向新京报记者表示，4月初，他的妹妹在《迷你世界》花费了1200余元，目前，其仍在联系《迷你世界》，要求对方退款。<br>
https://s1.ax1x.com/2020/04/28/J44e3j.png<br>
▲《迷你世界》发布的实名认证指南。图片来自游戏官方网站</p>
<p>新京报记者注意到，《迷你世界》曾对“实名认证”及“充值”做过相关规定。游戏中，一则名为“实名认证”的通知提到，“根据国家规定，未完成实名认证只能通过游客模式体验游戏，累计体验1小时后不能继续游戏”。</p>
<p>但新京报记者调查发现，《迷你世界》并未严格执行实名认证。4月26日，记者以游客模式登录游戏，体验1小时后，游戏依然继续，不仅可自由进出联机房间，还可以在地图中与他人沟通。</p>
<p>上述通知提到，游客模式不可充值，但记者通过游客模式，在游戏“装扮”界面中，顺利完成了充值。这些操作意味着，即便没有进行实名认证，玩家仍然可以体验游戏、充值。</p>
<p>值班编辑 吾彦祖</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[让五岁女童脱衣：低龄游戏岂容藏污纳垢？]]></title>
        <id>https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/post/rang-wu-sui-nu-tong-tuo-yi-di-ling-you-xi-qi-rong-cang-wu-na-gou/</id>
        <link href="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/post/rang-wu-sui-nu-tong-tuo-yi-di-ling-you-xi-qi-rong-cang-wu-na-gou/">
        </link>
        <updated>2020-04-28T03:55:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本文转载至新京报微信公众号（微信号:bjnews_xjb）作者与归，如有侵权请联系博客主删除。<br>
原文章地址：https://mp.weixin.qq.com/s/KQSwWW7sjVDZ59A55IXhvA<br>
——————————————————————————————————</p>
<p>类似涉色情诱导的错误继续犯，这到底是能力问题，还是态度问题?</p>
<p>全文1102字，阅读约需2分钟</p>
<p>文 /与归 编辑 胡博阳  实习生 张晓雨  校对 赵琳<br>
<img src="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io//post-images/1588047402144.png" alt="" loading="lazy"><br>
▲《迷你世界》一地图的大量留言板，记录着黄色小说情节。游戏截图。</p>
<p>多次封禁仍频现涉黄信息，低龄游戏《迷你世界》再次受到聚焦。</p>
<p>据新京报报道，4月26日，五岁女童王小云（化名）的家属反馈，孩子在玩《迷你世界》时，有人教她拍摄和发送隐私照片，并嘱咐“不能告诉妈妈”。家属之所以发现，是正好看见了王小云在家中脱下衣服，对着移动设备拍照。</p>
<p>难以想象，当看到自己年幼的孩子做出这样的举动时，家长内心是怎样一种感受。</p>
<p>低龄游戏内容的健康，从来都不是“儿戏”。拿《迷你世界》而言，这是款针对青少年和儿童的沙盒游戏，其官方去年宣称，已有“上亿青少年用户”。这么多未成年人用户，却出现色情诱导的内容，想不让人忧心都难。</p>
<p>《迷你世界》不是孤例。近年来，用户群体主要是未成年人、又屡屡爆出涉黄情节的平台，可谓一个接一个。</p>
<p>这让我们不得不去思考：该如何给孩子一个健康的网络成长空间？</p>
<p>报道里有个案例，一位高三学生无意中发现，弟弟妹妹玩的游戏中有大量涉黄信息，这才去卧底揭开了一条作恶链。而一位10岁的玩家则告诉记者，他也常在联机界面看到一些“比较色情”的房间和评论，“刷新几次就能遇到”。</p>
<p>不可否认，对于孩子的上网行为，家长们负有监护之责，可在此之外，负有管理责任的专业平台，是否也应有像涉事高中生那般起码的发现问题、侦查问题的自觉与能力呢？再不济，一位10岁用户随便就能刷到的色情信息，相关平台真的很难追查清理吗？</p>
<p>值得一提的是，这款游戏并不是第一次被爆出涉黄问题。就在4月7日，游戏方刚发文称进行整改，4月中旬表示通过多重手段对有害信息进行筛查。但即使在这种“严格整改”后，记者发现《迷你世界》仍没有阻断涉黄地图。</p>
<p>虽有提醒与警告在前，类似涉色情诱导的错误还是继续犯。这到底是能力问题，还是态度问题，显然值得追问。</p>
<p>在游戏方的自辩中，提到了“升级安全审核系统和词库过滤筛查功能”。平台能够用技术手段来查漏补缺，当然是好事，但涉黄内容频现，至少表明技术补缺还不够，或者在技术之外仍需加强人工审核。</p>
<p>其实游戏方也提到，已经建立了由内容审核、客服等组成的“百人团队”，但面对高中生都能挖出的色情产业链条，以及“刷新几次就能遇到”的色情信息，这番解释仍有些苍白。最起码，其呈现出的平台治理效果与低龄游戏该有的内容把关严格度不符。</p>
<p>随着移动互联网甚至互联网的普及，未来人们的生活将越来越深地嵌入网络，新生代的儿童生于网络、长于网络是必然趋势。正如我们在现实中要为他们保驾护航一样，在网络世界里，也要有健全的、灵活的防护之网。这也需要家长、平台、监管部门、司法机关等多方共同努力。</p>
<p>不管怎么说，连孩子都不放过的涉黄内容，轻易出现在低龄游戏中，这不妥当，也不应该。</p>
<p>值班编辑 一碗鱼 吾彦祖</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【重磅消息】【建议转发】微信官方薅羊毛，快上车！]]></title>
        <id>https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/post/chong-bang-xiao-xi-jian-yi-zhuan-fa-wei-xin-guan-fang-hao-yang-mao-kuai-shang-che/</id>
        <link href="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/post/chong-bang-xiao-xi-jian-yi-zhuan-fa-wei-xin-guan-fang-hao-yang-mao-kuai-shang-che/">
        </link>
        <updated>2020-04-28T00:15:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>微信官方内测，一个人可以领20元红包。<br>
微信扫码查看自己有多少额度后即可领20元。<br>
只要看看额度就行了，完全不用借钱！！！<br>
⚠：部分人有额度，部分人没有！<br>
现在是免费薅羊毛开通，建议转发！<br>
活动非常火爆，如果扫码出现502或打不开，就多试几次，现在人太多了。<br>
过了这个村就没这个店了！<br>
如果有资格的话看看额度是多少，但一般别乱借~<br>
（如果想支持我就扫扫二维码吧~）<br>
第一个资瓷我的私聊我酷安，给你惊喜！（把截图发过来~）<br>
<img src="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io//post-images/1588033172404.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io//post-images/1588033182315.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[米6钉子户的福音——MIUI12内测邀请码]]></title>
        <id>https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/post/mi6dingzihu-miui12/</id>
        <link href="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/post/mi6dingzihu-miui12/">
        </link>
        <updated>2020-04-27T07:05:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>去公众号抢了一个邀请码，没微信的用户的福音<br>
原本想给自己的红米7抢个来着，看了看不在内测名单里面...<br>
（话说都0202年了怎么还有人没有微信？[滑稽保命ing]）</p>
<p>内测码：</p>
<p>SH9V8P3U6</p>
<p>请复制上方申请码，点击MIUI公众号对话页下方「抢先体验」按钮，填写申请码、选择机型后提交申请。待审批通过后即可下载MIUI12抢先体验包进行体验。</p>
<p>内测申请时间：2020年4月27日00:00~2020年4月27日24:00</p>
<p>具体升级方式请参考申请页面提示。</p>
<p>点击这里前往小米社区MIUI12内测申请页→<br>
https://web.vip.miui.com/page/info/mio/mio/applyMIUI12?ref=wechat-MIUI</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[恰饭恰饭恰饭]]></title>
        <id>https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/post/qia-fan-qia-fan-qia-fan/</id>
        <link href="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/post/qia-fan-qia-fan-qia-fan/">
        </link>
        <updated>2020-04-27T03:24:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>原本想把博客接入谷歌广告的，但是由于域名的原因接不了<br>
如果有人想赞赏我的话可以去我的爱发电https://afdian.net/@siberiaapp<br>
或者要用文章来投广告的可以联系我邮箱或者酷安（联系方式在关于里面）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[巧影爆破版，麻麻再也不用担心我的剪辑辣！]]></title>
        <id>https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/post/qiao-ying-bao-po-ban-ma-ma-zai-ye-bu-yong-dan-xin-wo-de-jian-ji-la/</id>
        <link href="https://siberiaapp.github.io/siberiablog.github.io/post/qiao-ying-bao-po-ban-ma-ma-zai-ye-bu-yong-dan-xin-wo-de-jian-ji-la/">
        </link>
        <updated>2020-04-27T00:13:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>巧影，江湖人称手机版pr，相比起来远远超越其他手机剪辑软件<br>
这么好的软件，就是有一个问题...<br>
R   M   B   !<br>
于是...<br>
便找来了PJ版！</p>
<blockquote>
<p>巧影去水印爆破版<br>
下载地址：https://lanzous.com/iazhyri</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
</feed>